\documentclass[hyperref={unicode=true, pdftex, bookmarks=true}]{beamer}
% Добавьте в [] опцию handout чтобы убрать оверлеи (например, для печати)

% Оформление презентации
\usetheme{Boadilla} % Максимум свободного места
%\usetheme{Antibes} % С отображением сверху раздела и подраздела
%\usetheme{Darmstadt} % Блок с разделами сверху
%\usetheme{Goettingen} % Блок с разделами справа
%\usetheme{Hannover} % Блок с разделами слева

% Цветовая схема
%\usecolortheme{dove}
%\usecolortheme{spruce}
% Больше тем и схем: https://hartwork.org/beamer-theme-matrix/

% Настройки языка и кодировок
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{cmap}
% Нужно для русских букв в формулах
\usepackage{mathtext}
\usepackage[T2A]{fontenc}

% Использование запятой для разделителя дробной части в формулах
\usepackage{icomma} 


% Для вставки рисунков
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{images/}}
\DeclareGraphicsExtensions{.png,.jpg,.gif,.jpeg}
% Мастраб ширины в долях листа для презентации (опц), название файла
\newcommand{\fig}[2][1.0]{  \includegraphics[width=#1\textwidth]{#2}   }


\begin{document}

% Обложка презентации
\title{Шаблон презентации с типовыми элементами}
\subtitle{\LaTeX / beamer}
\author{В.А. Зенкин}
\institute{МГТУ им. Н.Э. Баумана \\ Кафедра "Поршневые двигатели"}
\date{Москва, 2018}
\titlegraphic{\includegraphics[scale=0.2]{titleimage}}
\logo{\includegraphics[scale=0.2]{logo}}

% Вставка обложки презентации
\frame{\titlepage}


\section{Шаблоны страниц}

\begin{frame}{Список}
	\begin{itemize}
	\item Пункт 1
	\item Пункт 2
	\item Пункт 3
	\end{itemize}

	\begin{enumerate}
	\item Пункт 1
	\item Пункт 2
	\item Пункт 3
	\end{enumerate}
\end{frame}	

\begin{frame}{Некоторые отдельные элементы}

	Формула: 	
	$ U \cdot \rho U \delta^{**} = \int_{y=0}^{\infty} u(y) \cdot \rho (U-u(y)) dy $

	\bigskip
	
	\href{run:images/example.png}{Ссылка на файл в папке презентации}
	
	\bigskip
	
	\href{https://youtu.be/Wr984EOmNaY}{Ссылка на страницу в интернете}
\end{frame}

\begin{frame}{Картинка на весь экран}
	\centering
	\fig[0.6]{example}
\end{frame}	

\begin{frame}{Прижимаем 2 рисунка к краям слайда}
	\fig[0.4]{example}
	\hfill
	\fig[0.4]{example}
\end{frame}

\begin{frame}{Блоки}
	\begin{alertblock}{alertblock}
		Текст
	\end{alertblock}

	\begin{block}{block}
		Текст
	\end{block}	
\end{frame}

\begin{frame}{Пошаговое добавление элементов}
	Раз
	\pause
	
	Два
	\pause
	
	Три	
\end{frame}

\begin{frame}{Управление шрифтами и выравниванием}
	\centering
	\LARGE
	Крупный текст
	
	\raggedleft
	\normalsize
	Обычный текст
	
	\it 
	Курсив
	
	\bf
	Полужирный
	
	\raggedright
	\tiny
	Мелкий текст
	
	
\end{frame}

\begin{frame}{Колонки}
	\begin{columns}
	\column{.5\textwidth}
	<<Если ты идешь, \\
	то мы идем в одну сторону --- \\
	Другой стороны \\
	просто нет.>>
	
	\bigskip
	\raggedleft
	Борис Гребенщиков
	\column{.5\textwidth}
	<<Если я попался \\вам навстречу, \\
	Значит, вам со мной \\не по пути.>>
	
	\bigskip
	\raggedleft
	Алексей Романов
	\end{columns}
\end{frame}

\section{Заключение}
\begin{frame}{Полезные ссылки}
\begin{itemize}
	\item \href{http://mirror.macomnet.net/pub/CTAN/macros/latex/contrib/beamer/doc/beameruserguide.pdf}{Официальная документация (eng)}
	\item \href{http://mydebianblog.blogspot.com/2007/07/latex-beamer.html}{Записки дебианщика (рус)}
	\item \href{https://habr.com/post/145523/}{Beamer --- верстаем презентации (habr) (рус)}
	\item \href{https://hartwork.org/beamer-theme-matrix/}{Матрица тем и цветовых схем}
\end{itemize}
\end{frame}	
\end{document}